點解三國時代東吳水師去台灣會染上瘟疫 但而家去又唔會？

都係同一個地方姐
點解歷史記載當年吳國一萬水師去完台灣返黎染上疾病同瘴氣
差唔多全軍覆沒
點解而家去又唔會染上瘟疫同瘴氣

以前多山林 諸葛伐南蠻都有瘴氣
主要係森林樹木茂密 多細菌 另外水源唔乾淨
現代城市化咁快 所以好少有原始森林
另外城市人抵抗力好強
當年軍人去另一個完全唔同環境對佢地而言係差天共地
身體好易唔適應

估唔到真係有人認真答 好感動

過左咁耐、就算當時有核輻射依加都住得人啦

因為細個睇三國演義同你有同一個諗法
南蠻即係今日南方 明明香港都係南方
點解我地冇瘟疫呢